\task{
	Заряд $q$ поднесли на расстояние $\ell$ к бесконечной проводящей плоскости. Найдите плотность поверхностных зарядов
    $\sigma$ на плоскости.
}

\task{
    Заряд $q$ поднесли на расстояние $\ell$ к бесконечной проводящей плоскости. Какую работу надо совершить, чтобы удалить
    заряд $q$ на бесконечность?
}

\taskpic{
    Найдите силу, действующую на точечный заряд $q$, помещённый на биссектрису прямого двугранного угла между двумя
    проводящими плоскостями. Расстояние между зарядом $q$ и вершиной двугранного угла равно $a$.
}{
    \begin{tikzpicture}
        \draw[thick, interface] (3, 0) -- (0, 0);
        \draw[thick, interface] (0, 0) -- (0, 3);
        \draw[thick, blue, <->] (0, 0) -- (2, 2) node[midway, fill = white] {$a$};
        \draw[fill = black] (2, 2) circle (0.07cm) node[blue, above] {$q$};
    \end{tikzpicture}
}